**比吉斯**（**Bee
Gees**）（**蜜蜂合唱團**）是一隊來自[英國的三人兄弟乐队組合](../Page/英國.md "wikilink")，成員包括大哥**[巴里·吉布](../Page/巴里·吉布.md "wikilink")**（**Barry
Gibb**）、及雙胞胎**[羅賓·吉布](../Page/羅賓·吉布.md "wikilink")**（**Robin
Gibb**）和**[莫里斯·吉布](../Page/莫里斯·吉布.md "wikilink")**（**Maurice
Gibb**），他们跨越多个音乐流派，把[摇滚乐](../Page/摇滚乐.md "wikilink")、[迪斯可](../Page/迪斯可.md "wikilink")、[節奏藍調融为一体](../Page/節奏藍調.md "wikilink")，風靡了[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[美國](../Page/美國.md "wikilink")，甚至世界各地的民眾。他們对现代音乐与大众文化产生极其深远的影响。

## 歷史

### 少年薰陶（1940—1950年代）

比吉斯三兄弟出生在[愛爾蘭海的](../Page/愛爾蘭海.md "wikilink")[曼島](../Page/曼島.md "wikilink")，因其父親Hugh是一隊樂團的團長和鼓手，而母親Barbara則是位歌手，所以幾名兄弟從小便受音樂的薰陶。1955年，9歲的巴里已經開始用父親送給他的[吉他自彈自唱](../Page/吉他.md "wikilink")，而幫他伴奏的是他兩個6歲的兄弟羅賓與莫里斯，他們更在聖誕晚會上表演。

1957年，他們以The
Rattlesnakes為團名在[布里斯本的賽馬場表演](../Page/布里斯本.md "wikilink")。一年後，他們隨著父母移民至[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")。

### 名聲漸響（1960年代）

1966年，歌曲「Spicks & Specks」為他們在澳洲得到單曲冠軍。1967年改團名為比吉斯，重返英國，並以[Robert
Stigwood擔任經紀人](../Page/Robert_Stigwood.md "wikilink")，從此，比吉斯名聲更加響亮。1967年推出的首張大碟「The
Bee Gees First」讓他們成為排行榜上的常勝軍。

早期的比吉斯以充滿靈魂的音樂為走向，指標作「To Love
Somebody」便是獻給[奧蒂斯·雷丁這位對羅賓唱腔影響極鉅的](../Page/奧蒂斯·雷丁.md "wikilink")[靈魂樂和](../Page/靈魂樂.md "wikilink")[節奏藍調大師](../Page/節奏藍調.md "wikilink")。在專輯呈現上比吉斯也不落俗套，1969年的「Odessa」便是一例，但當年，因為羅賓與巴里和經理人吵架而不願上台，甚至一度單飛，吉布長女李詩莉（Lesley）成為代唱，是比吉斯樂迷鮮為人知的家庭成員。\[1\]

### 高峰（1970年代）

隨著「How Can You Mend A Broken
Heart」在1970年代初期奪下排行榜的冠軍，比吉斯堂堂邁入他們的輝煌時期。70年代中期，比吉斯轉向他們稱之為『藍眼靈魂樂』的音樂風格，以**假音唱腔**搭配富旋律的曲調與肥厚的貝斯聲線，儼然成為新式的節奏藍調風潮。「Main
Course」這張由[Arif
Mardin打造的專輯](../Page/Arif_Mardin.md "wikilink")，其中2支單曲「Jive
Talkin'」與「Nights on Broadway」更在1970年代轟動各大舞池。

然而對之後的「Saturday Night
Fever（[週末狂熱](../Page/週末狂熱.md "wikilink")）」而言，它們只是道開胃前菜，因為這張「**Saturday
Night Fever**」電影原聲帶後來成為1970年代最受歡迎的專輯，並開出4千萬張的銷售狂潮。接下來的「Spirits Having
Flown」奠定了他們「世界最偉大樂團」的地位。而三人的弟弟**[安迪·吉布](../Page/安迪·吉布.md "wikilink")**(*Andy
Gibb*)也開始發展。

### 個人發展（1980年代）

比吉斯在1980年代開始各自發展。初期，布里與他的製作群大部份時間都在和歌壇巨星如[芭芭拉·史翠珊的專輯](../Page/芭芭拉·史翠珊.md "wikilink")「Guilty」、[戴安娜·羅絲的](../Page/戴安娜·羅絲.md "wikilink")「Chain
Reaction」、[Dionne
Warwick的](../Page/Dionne_Warwick.md "wikilink")「Heartbreaker」以及[肯尼·羅傑斯與](../Page/肯尼·羅傑斯.md "wikilink")[桃麗·芭頓合唱的](../Page/桃麗·芭頓.md "wikilink")「Islands
in the Stream」合作，這些由比吉斯創作加上布里製作的歌曲，最後多數都成為歌手們最具代表的作品。而最比吉斯本身也以UK冠軍「You
Win Again」再現橫掃全球的魅力。

### 巡迴演出（1990年代）

[Bee_Gees1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bee_Gees1.jpg "fig:Bee_Gees1.jpg")
1990年初比吉斯在五大洲舉辦久違的現場演出，緊接著的「One Night Only」電視特集更在全球造成熱烈迴響。

### 絕響（2000年-2003年）

2001年推出的「This Is Where I Came
In」大受歡迎，對於在流行音樂界有著舉足輕重地位的比吉斯而言，能在數十年後依舊受到歡迎與尊重的確是件很棒的事，而也再次證明比吉斯的音樂有著跨越時代的魅力。更在2002年獲得[英女王授予](../Page/英女王.md "wikilink")[大英帝國司令勳章](../Page/CBE.md "wikilink")。

可惜，在2003年，莫里斯在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[迈阿密当地时间周日](../Page/迈阿密.md "wikilink")（1月12日）凌晨0时45分突然病逝，比吉斯三兄弟的現場演奏成為絕響。

### 解散時期（2004年-2008年）

莫里斯因医疗失误而不幸逝世后，巴里和羅賓都极度伤心，宣布以后都不再以Bee
Gees名义演出。但2005年一月，巴里、羅賓和一些传奇歌手出了专辑"Grief
Never Grows Old" 以帮助[南亚大海啸中的灾民](../Page/南亚大海啸.md "wikilink")。

不久，巴里在好友[芭芭拉·史翠珊的劝说下决定重新出山](../Page/芭芭拉·史翠珊.md "wikilink")，并为她创作了专辑*Guilty
Pleasures*，并取得了巨大的成功。而此时，羅賓正在[欧洲巡回演出](../Page/欧洲.md "wikilink")。

2006年二月，巴里和羅賓在莫里斯逝世后于[迈亚密首次重组登场](../Page/迈亚密.md "wikilink")，帮助[糖尿病研究](../Page/糖尿病.md "wikilink")。

### 重回舞台（2009年-2012年）

罹患結腸癌和肝癌的羅賓，因抗癌身體虛弱染上肺炎，終究不敵病魔，於英國時間2012年5月20日辭世，享年62歲。

## 成員列表

### 現任團員

  - 節奏吉他手 - [Barry Gibb](../Page/巴里·吉布.md "wikilink")
    (1958年－2003年，2009年－現在)

### 離任團員

  - 眾多樂器 - [Maurice Gibb](../Page/莫里斯·吉布.md "wikilink") (1958年－2003年)
    (註)
  - 主奏吉他手 - Vince Melouney (1967年－1968年)
  - 主奏吉他手 - Alan Kendall (1971年－1980年，1987年－2001年)
  - 鼓手 - Colin Petersen (1967年－1969年)
  - 鼓手 - Geoff Bridgeford (1969年－1972年)
  - 鼓手 - Dennis Bryon (1974年－1980年)
  - 鍵盤 - Blue Weaver (1975年－1980年)

註:1966年－1972年演奏主奏和節奏吉他、貝斯、鋼琴、鍵盤、鼓、風琴、合成器，70年代末期開始主要擔任貝斯手，1986年開始主要演奏吉他和鍵盤。

## 獎項

  - 7次[葛萊美獎](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")
  - 全英音樂獎「傑出貢獻獎」

## 紀錄

比吉斯締造了兩項空前絕後的紀錄：音樂史上唯一連續創作出6首全美冠軍曲的藝人、與披頭四同時擁有5首歌曲在美國單曲榜[Top
10的歌手](../Page/Top_10.md "wikilink")。

## 歷年專輯

精選集部分指列出主要發行的專輯

### 錄音室專輯

  - 1965年 The Bee Gees Sing and Play 14 Barry Gibb Songs
  - 1966年 Spicks and Specks
  - 1967年 Bee Gees
  - 1968年 Horizontal
  - 1968年 Idea
  - 1969年 Odessa
  - 1970年 Cucumber Castle
  - 1970年 2 Year On
  - 1971年 Trafalgar
  - 1972年 To Whom It May Concern
  - 1973年 Life In A Tin Can
  - 1974年 Mr. Natural
  - 1975年 Main Course
  - 1976年 Gold
  - 1976年 Children Of The World
  - 1979年 Spirits Having Flown
  - 1981年 Living Eyes
  - 1987年 E.S.P.
  - 1989年 One
  - 1991年 High Civilization
  - 1993年 Size Isn't Everything
  - 1997年 Still Waters
  - 2001年 This Is Where I Came In
  - 2009年 The Ulitate Bee Gees (Celebration of Bee Gees 50th
    Anniversary)

### 現場專輯

  - 1977年 Here At Last…Live
  - 1998年 One Night Only

### 精選輯

  - 1969年 Best Of The Bee Gees
  - 1973年 Best of Bee Gees, Volume 2
  - 1976年 Bee Gees Gold
  - 1979年 Bee Gees Greatest
  - 1990年 The Very Best of the Bee Gees
  - 2001年 Their Greatest Hits: The Record
  - 2004年 Number One
  - 2005年 Love Songs
  - 2009年 The Ultimate Bee Gees

### 原聲帶

  - 1977年 Saturday Night Fever
  - 1983年 Staying Alive

## 英国/美国冠军单曲

  - 1967年 – *Massachusetts (The Lights Went Out In)* 英国
  - 1968年 – *I've Gotta Get a Message to You* 英国
  - 1971年 – *How Can You Mend a Broken Heart* 美国
  - 1975年 – *Jive Talkin’* 美国
  - 1976年 – *You Should Be Dancing* 美国
  - 1977年 – *How Deep Is Your Love* 美国
  - 1978年 – *[Stayin' Alive](../Page/Stayin'_Alive.md "wikilink")* 美国
  - 1978年 – *Night Fever*英国/美国
  - 1978年 – *Too Much Heaven* 美国
  - 1979年 – *Tragedy* 英国/美国
  - 1979年 – *Love You Inside Out* 美国
  - 1987年 – *You Win Again* 英国

## 外部链接

  - [Bee Gees – official website](http://beegees.com)

  - [Barry Gibb – official website](http://barrygibb.com)

  - [Robin Gibb – official website](http://www.robingibb.com)

  - [Bee Gees](http://www.rollingstone.com/music/artists/bee-gees) at
    *[Rolling Stone](../Page/Rolling_Stone.md "wikilink")*

  -
  - [Bee Gees' Vocal Group Hall of Fame
    webpage](https://web.archive.org/web/20150202083613/http://www.vocalgroup.org/inductees/bee_gees.html)

  - [Bee Gees at bmi.com](http://www.bmi.com/affiliate/C136/)

  - [Robin Gibb sadly passes away after losing his battle with
    cancer](https://archive.is/20130209041951/http://what-music.com/robin-gibb-sadly-dies/)

  - [MTV比吉斯介紹](https://web.archive.org/web/20060507031010/http://www.mtvchinese.com/Music/Database/B/Bee_gees/)

  - [Bee Gees Number One](http://www.beegeesonline.com/)

  - [Debbie, Santiago & Juanjo Bee Gees
    Site](http://www.angelfire.com/music4/brothersgibb/)

  - [Bee Gees Zaragoza Fan club ( spanish
    )](http://www.bgeeszaragoza.tk/)

[Bee_Gees](../Category/Bee_Gees.md "wikilink")
[Category:英国摇滚乐团](../Category/英国摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:澳大利亚摇滚乐团](../Category/澳大利亚摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:葛萊美獎獲得者](../Category/葛萊美獎獲得者.md "wikilink")
[B](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")

1.  [The secret fourth Bee Gee: The heartache of the unknown Gibb sister
    who turned down
    fame](http://www.dailymail.co.uk/tvshowbiz/article-2150678/The-secret-fourth-Bee-Gee-The-heartache-unknown-Gibbs-sister-turned-fame.html)